# Transcript of Pepper&Carrot Episode 16 [fr]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titre|1|False|Épisode 16 : Le Sage de la Montagne

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Safran|9|False|Non, non, non et non, Pepper.
Écriture|1|True|Safran
Écriture|2|True|Sorcelerie
Écriture|3|False|★★★
Écriture|5|False|BOUCHER
Écriture|6|False|15
Écriture|4|False|13
Écriture|7|False|rue Etoile
Écriture|8|False|Coiffeur
Son|10|True|Glou
Son|11|False|Glou

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Safran|2|False|Moi je ne joue pas les médiatrices, même pas pour une amie. Ça finit toujours mal ce genre d'histoires.
Safran|1|True|C'est quelque chose que tu vas devoir gérer toute seule.
Pepper|3|False|S'te plait Safran...
Pepper|4|True|J'apprends rien avec mes marraines, elles ne font que squatter chez moi, se plaindre de leurs vieux os et me crier dessus quoi que je fasse...
Safran|6|True|Écoute, t'es une sorcière, agis donc en sorcière !
Safran|8|False|Comme une grande fille !
Safran|7|True|Parle-leur directement !
Pepper|5|False|Tu peux vraiment pas venir m'aider à leur en parler ?...
Safran|9|False|D'accord d'accord ! Je suppose que je peux venir avec toi leur en parler...

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Thym|1|False|Comment ça, tu n'apprends rien ?!
Thym|12|False|Et tu n'es même pas assez courageuse pour venir nous le dire toute seule ?!
Thym|14|False|Si mon dos allait mieux, je te donnerais une bonne leçon ! Et pas qu'une de sorcellerie si tu vois ce que je veux dire !
Cayenne|15|True|Thym, arrête.
Cayenne|16|False|Elles ont raison.
Oiseau|2|True|piou
Oiseau|3|False|piou
Oiseau|4|True|piou
Oiseau|5|False|piou
Oiseau|6|True|piou
Oiseau|7|False|piou
Oiseau|8|True|piou
Oiseau|9|False|piou
Oiseau|10|True|piou
Oiseau|11|False|piou
Son|13|False|PAF !

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cayenne|1|True|Nous ne sommes plus toutes jeunes et c'est le bon moment pour une leçon.
Cayenne|2|True|Je propose une rencontre avec
Thym|5|True|Hé hé !
Thym|6|True|Le Sage ?
Thym|7|False|Ne sont-elles pas encore trop jeunes pour comprendre ça ?
Pepper|8|True|Trop jeune pour quoi !?
Pepper|9|False|On y va !
Safran|10|False|"On" ?
Thym|11|True|Bon, nous-y voici.
Thym|12|True|Je vous laisse faire connaissance avec le Sage.
Thym|13|False|Il se trouve en haut de cette pente.
Thym|14|True|Prêtes à prendre
Thym|15|False|une bonne leçon ?
Cayenne|3|True|le Sage de la montagne !
Cayenne|4|False|Son enseignement est essentiel.

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|Prête !
Safran|2|False|Moi aussi !
Thym|3|False|Bien, bien ! Bonne attitude !
Pepper|9|False|ON ATTAQUE !!!
Safran|6|False|Un... UN MONSTRE !
Pepper|7|True|C'EST UN PIEGE !
Pepper|8|True|JE LE SAVAIS !!!
Pepper|5|False|Oh non !
Thym|4|False|Allez-y !

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|GRAVITAS SPIRALIS !
Safran|2|False|BRASERO INTENSIA !
Son|3|False|Plouf !
Thym|4|True|Ahh, vous les jeunes, à vouloir toujours tout attaquer !
Pepper|7|False|Mais c'est quoi ces leçons !
Crédits|11|False|Licence: Creative Commons Attribution 4.0, Logiciels: Krita, Blender, G'MIC, Inkscape on Ubuntu
Crédits|10|False|Basé sur l'univers d'Hereva crée par David Revoy avec les contributions de Craig Maloney. Corrections de Willem Sonke, Moini, Hali, CGand et Alex Gryson.
Narrateur|8|False|- FIN -
Crédits|9|False|04/2016 - www.peppercarrot.com - Dessin & Scénario : David Revoy, corrections: Remi Rampin
Thym|6|False|Quand rien ne va plus, rien de tel qu'un bon bain ! C'est bon pour nos rhumatismes et pour vos nerfs !...
Thym|5|True|La leçon du Sage c'est de l'imiter !

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Crédits|1|False|Pepper&Carrot est entièrement libre, open-source, et sponsorisé grâce au mécénat de ses lecteurs. Pour cet épisode, merci aux 671 Mécènes :
Crédits|2|False|Vous aussi, devenez mécène de Pepper&Carrot sur www.patreon.com/davidrevoy
